（長文慎入）話自己黃底嘅入黎謙虛學習下藍屍心理

2019 年 6 月開始香港分成黃藍兩派，而家嘅情況大家有目共睹，一年都冇，藍屍繼續冇腦做藍絲，黃絲就不斷鬥黃、分化、批鬥、捉鬼、捉五毛，中共港共只係郁一兩野就搞到黃絲陣營四分五裂。

呢排成日聽到啲人講、見到文宣寫，藍屍一直冇批鬥冇鬥藍，相反黃絲就不斷鬥黃玩批鬥，總之黃絲就會針對某啲事而批鬥其他人唔夠黃、扮黃。

謙虛啲睇，藍屍嘅心理完全高我地幾班，因為喺佢地眼中，純粹係盲目撐警撐政府，理撚得其他人撐唔撐，佢會同黃絲嘈，但我諗佢地只係發脾氣想搵黃絲出氣，打撚死我都唔信班藍屍會想「感化」黃絲洗我地腦令我地支持黑警支持政府。

啱啱睇到個 post 大概係講「唔鬥黃嘅話，係咪可以幫達哥平反」。首先好坦白講我其實唔知達哥做過啲乜，不過我諗連登仔係屌鳩達哥冇做啲乜，因為佢冇表態所以奶共、對唔住手足；講到呢度可能有人會屌我港豬連達哥係咩事都唔知，不過我想講，達哥係咪手足係咪黃底，關我咩事？呢個係佢嘅意願，佢係唔係黃底又唔會影響到我，我知道自己係黃咪得。

呢種就係藍屍心理，佢地撚會 care 其他人藍唔藍，撚會 care 其他人撐唔撐警，佢地淨係知自己撐警撐政府，無論係因為佢地 on9 又好定係為咗每次撐警遊行有錢收都好，佢地呢種「自私」嘅心態反而令到佢地藍屍陣營唔會分化批鬥。

你見到有條友拎住 m 記可能就會覺得呢條友一係就港豬一係就藍屍，即使佢同你講佢係黃底係手足，你都會睇唔起佢，連 m 記都抵制唔到憑咩話自己係手足，但係你唔會知可能佢一直以黎都係行最前，你唔會知可能佢已經真係冇晒錢所以先要連垃圾 m 記都要食。

咁大篇野講完你地可能心入面已經諗緊我係咪五毛係咪扮黃係咪搞分化，不過唔該諗一諗：

點解黃底手足對自己陣營嘅人就咁嚴厲？

點解每個黃絲都要其他人做到自己理想嘅黃？

坦白講，真係要鬥黃嘅話，除非你真係連八達通都唔用，綠卡都唔用，黨鐵打撚死都唔搭，有少少紅底都唔買唔幫襯，屋企一樣 mic 都冇，如果唔係，要鬥黃嘅話永遠唔會夠黃。

如果你見到上面段野話「連八達通都唔用」，跟住你心入面係諗：「其他野全部都戒到，係八達通真係戒唔到」，咁其實你都只係畀緊藉口自己，對自己就寬容，對其他人就好嚴厲。

既然係咁，點解仲要鬥黃？點解仲要批鬥？點解要理其他人係唔係黃？點解要 care 其他人係金黃係深黃定係淺黃？

黃藍兩個陣營，係黃定係藍先係重點，咩程度根本唔應該拎黎做比較。

中共、港共、黑警、鄉黑、藍屍，佢地而家一致對外，官官相衛一致對付黃底手足，黃絲陣營就仲喺度上演美國隊長 3 咁，唔洗好耐就可以自己收自己皮。

黃絲陣營應該槍口對外，有班狗嘅槍指向手足仲未夠？無論係咩情況，槍都唔會指向手足。

諗一諗咩叫「兄弟爬山，各自努力」。

推
批鬥自己人真係好無謂

真係唔好鬥黃啦

好似啲鋪頭咁真係好撚難做架
要表態係黃，又俾狗攪，又俾食環消防攪，又俾人淋油
唔係個個都頂得順個心理壓力架大佬

但做錯野就一定要接受批評
唔係黃就可以打橫行
大家亦唔可以見有人批評就盲目話人「分化」

批評，改正，大家就應該繼續行

好帖留名

係，其實根本就兩件事黎，食黃店係支持黃店係一件事，但係以食客身份去評價對果間黃店嘅質素係另一件事

好似周梓樂同陳彥霖紀念公園單嘢，議員嘅諗法我地係支持，咁的而且確佢地又真係有啲野做得唔好，咁咪適當批評下畀返啲意見、建議（呢個係重點，無建議嘅純批評其實係廢話），等佢地參考下再做好啲

冇人一開始就識做區議員架喎，所謂百屌成材唔係淨係一味屌，仲要有返啲建議先有用

絕大部份黃既都仲係覺得要有良知要講道理等等先可以黃
但共產黨同港共已經出盡晒一切無賴方法整死黃陣營
仲講良知講道理既話你就輸9緊比中共港共
同中共港共鬥想贏就要鬥奸鬥無賴，不過99%既人去到今時今日都仲係領略唔到

中共港共無賴大家都知。但我承認我有道德包袱，做不到同他們鬥無賴。同埋我一直希望拉到最多人企埋來我們這邊，因為咁運動至有機會嬴。深藍絲不會變，但希望我們講良知會感化到淺藍或中間轉為支持我們。
當然因為中共港共越來越過份，好多以前不支持勇武的即使宜家不是支持，但至少開始理解明白。

明白你的苦心。

totally agree

推

Push

留名等睇人話黃係有獨立思想，唔係盲撐，咁鍾意佢地諗法就跟佢地做藍

推推推推推推

要鬥就鬥藍鬥紅

點解每個黃絲
都要其他人做到自己理想嘅黃？
因為啲人理想化咗"黃絲"
個個要做聖人+要求同路人做聖人
聖人先係黃絲

但做落先知
自己係凡人
所以好撚多彈出彈入

如果有民族意識
因為係香港人 要抗共 所以黃
根本就唔諗咁柒多嘢
黃圈就黃圈
又要睇深黃定淺黃
又要睇幾時表態 捐咗幾多錢
好Q麻煩

好多黃絲都有種判官心態
人地個種團結係真係團結
黃絲既團結係口號式嗌不割蓆

啱 好文推
借個位宣傳
黑白新聞rightnews

PPPN international

全民記者

PSHK

學媒

高登討論區

Cupid Producer 丘品創作

香港恒生大學學生會編輯委員會 Editorial Board, HSUSU

Stand News 立場新聞

蘋果日報

癲狗日報

係唔同意m記平
m記最平14蚊一個包 但屋村麵包鋪1X都有類似的包
之前見過有post寫黃店18蚊一個飯
或者～30 兩餸飯 食到兩餐
7-11 18蚊一個叮叮意粉
好e食做特價40蚊2包叮叮意粉
唔明點解咁多人覺得m記平
明明有更多 比多幾蚊但更飽的選擇

推
由上年6月開始已經講我地根本冇內鬥嘅本錢 唔好再鬥黃啦好嗎

香港獨立，唯一出路